# Лабораторная работа №2 "Системы счисления"

#### студентки гр. ИСЭбд-21 Антоновой Марии

---
`````
ЗАДАНИЕ:

Разработать программный продукт для перевода целого
положительного числа из одной системы счисления в другую. При
запуске программы пользователь указывает:

- исходную систему счисления (2-16);
- конечную систему счисления (2-16);
- число в исходной системе счисления.`

После расчетов программа выводит данное число в конечной системе
счисления.
`````

---
**Краткое описание моей программы:**

---

Программа состоит из двух классов:

- class Main
- class Conversion

В классе Main содержится точка входа в программу, работа со Scanner для считывания значений из консоли, обращение к объекту класа Conversion.

В классе Conversion содержатся методы для преобразования числа, заданного пользователем.
Например, метод formResultString() возвращает результат манипуляций типа String. Этот метод обращается к методу convertFromOriginToDecimal(), который преобразует исходное число в десятичное.
Метод convertNumber() нужен для обработки цифр A B ... и т.д., которые используются в с/с с основанием больше 9.
При преобразовании используются коды символов таблицы ASCII.

В работе использовались простые типы данных, одномерные массивы, библиотека Stack, классы (конструктор, закрытые поля, методы).

---

**Тест программы**

---

| Входные данные| Выходные данные    |
| ------------- |:-------------:|
| 16 15 ABC      | C33 |
| 2 3 101      | 12      |
| A | Ошибка      |
| 2 8 10081 | Ошибка      |

> Программа работает правильно при любом наборе корректных значений. 
> 
>При ошибках ввода работа заканчивается с кодом 0, предупреждая об ошибке.

---

[**Видео с тестом программы**](https://youtu.be/huYb0_7C5Fw)

---

